其實點解個個都話香港搵錢快

明明入息中位數係16k

你睇下你東南西北果啲表現點先

近既得日澳坡有得比

真心唔明
係就係稅低
但收入低個陣幾低稅都冇用

洗錢仲快

咁你咪自己反省下囉

其實有咩行業係易高人工
金融 政府?

反省緊
咩工可以人工高?

冇資本利得稅
冇股息稅
但其實大部分人用唔著?
定係我睇少咗香港人有錢程度

連登仔個個都月入3-4萬

你諗下啲姐姐一個月得5/6000
做幾年返到鄉下可以買地起樓 供到個細路畢業

真心覺得唔同物價冇乜可比
美國夠最低工資係香港兩倍

得坡有得比
澳洲稅高太多同人工加得慢升職慢
Professional services三四年經驗打後嘅人工 澳洲完全跑輸
反而blue collar就無輪收入定社會地位都完勝

個前提係
係香港個陣唔洗錢
去到物價低既地方先開始洗

但對香港人黎講兩者都唔成立
仲係香港一日都要係香港洗錢
移民又唔會去低物價地方

我嘅意思就係如果你死慳死抵
香港搵錢緊係快

搵錢快同易不嬲唔係講低下層

香港好多專業服務
好多專業人士
好多專業工種

呢批人本身可能只係成個region 嘅頭30%嘅人才，但因為黎香港做野，但收入可以係成個region 嘅頭10%

即係外國專才?

低人工唔出聲啫
出黎獻世咩

有賭場,炒炒賣賣,稅低
你唔玩唔等於搵錢慢

大大部分土生土長

因為你唔夠有錢所以體會唔到
我都係

咁又真係幾開心
低稅+就近+都市生活

就完約就借爆財仔返鄉下買地起屋

唔使諗，點都係移左民先
白領稅後收入低又如何？有福利保障compensate返
何況如果白領係做跨國公司，第時一樣有機會返香港搵錢（secondment），仲要機會未必細，始終你做過香港居民
但唔同既係你以外國公民身份係香港做嘢既話，地位高幾倍，唔要支那籍之後就算出事都係以外國公民出事，你試下你繼續係香港居民？分分中去狗屋有入無出男俾人打一身女比狗輪都似
同埋到時你係香港做嘢有各種津貼房屋津貼，本土居民？花紅都刻薄你啦係咪？
所以個班係香港做白領搵四五六皮就覺得自己人上人個啲，真係人唔笑狗都吠，無家底一樣無樓無女 / 住三尖八角納米樓，然後繼續返工做狗供樓，係警犬面前乜地位都無繼續ys sir ys sir

其實通常人講外國福利係指緊咩
醫療? 失業金? 退休金?

仲有你話以外國公民係香港度做野
個前提係申請咗放棄中國國籍
which 好多人都會想食兩家茶飯
同埋到時去中國要申請visa

要諗番依句野咩人講既
係幾十年前到幾年前，通常去得外國生活都係有錢佬、中產專業人士，做低級工既係冇資格移民，人地都唔收（依親唔計，但英文都唔識多隻既人敢唔敢依親去）
對於有錢佬來講，香港稅低手續少，又可以壓榨平民（官商勾結）
對於班中產專業人士，香港專業人士人工係奇高，你可以參考下醫生，律師，教授等等香港同海外既人工，香港可以高海外兩三倍，仲要交稅少，而且香港既專業資格未必人地都認
真正海外比香港賺得多就係基層同藍領，但香港果班有幾多識英文，敢去海外
而且工時問題從來都唔考慮
講到尾係香港收入落差好大，外國細（稅都會平衡番），所以班高收入人士咪覺得香港搵錢快

稅票唔洗交稅已經爽撚死
你係外國贏一球，可能要嘔返幾十萬出黎交稅

*股票

人講佢又講
搵錢多，關你基層撚事咩，你咪又係出最低工資
稅收低，又關你基層撚事咩，你要交稅咩?
但係租金高間接地產稅食既買既就全部都關你事喇

因為香港係洗黑錢之都

可能? 你計黎睇下 UK CGT shares above 50,000pound is 20% ,below 10%
點樣嬴一球幾十萬? 人講你又講

再就咁講
但本幾多先
十球賺一球同一萬上一球唔同講法
前者唔關我事
後者我冇咁好彩

不過一萬上一球交稅咪當保護費跌咗囉
好多國家都係咁玩

如果派得你去secondment，點會唔幫你 / 做唔到visa
福利：失業 住屋 醫療 退休
當然某啲國家醫療就比較臭朵，但多數還好
同埋起碼個政府未智障到叫你失業係去借錢

但好多澳洲人打入工都買到屋仔有埋前後花園

香港打成世工都係供間豆腐潤

咁當然地大同地細冇得比 再加埋官商勾結 咪有今時今日既局面

真
賺得再多錢都係係香港洗
變相交緊稅

賺完移民另外講法

有錢咪咁覺得

你拎白人同你黃皮賤種奴工比
咁你梗係唔開心

大佬呀，我收返個幾
再比多50%discount你
交10%已經同香港差十億九十里啦
依排個市回小小，啲人已經叫救命，你叫佢地輸多20%已經兩個世界黎

中位數

有錢果d咁呃你姐
唔係點氹你留港做奴隸幫佢地繼續賺大錢

正解

做sales咪得囉
日日都有樓盤成交, 單單啲佣都十幾幾十萬咁計
問題係你有無機會執啫

你睇香港啲電子雞質素就知

退休好睇國家行咩plan
醫療住屋同理

visa 係指中國visa not 香港visa
好多人會又拎外國護照又拎回鄉證

輸就唔駛交啦
你有本事買股票賺一百幾十萬，10%20%唔係話唔係錢，但都係賺返黎既錢啦，賺唔到你講乜都無用
仲有香港所謂既唔駛交係有代價付出架，你淨係逐樣睇咁無得好比較啦

個班人咪唔會話搵錢快囉

稅低咩人有著數？收入高嘅人。唔係點解咁多人突登嚟香港開公司？

夠騙咪搵錢快

富者愈富嗰班啫

宜家班中學生1個月度靠炒股都賺幾十萬，你話搵錢快唔開

日日幾多炒股post上熱門

教師護士紀律部隊呢d低技術工種人高都過人

仲有香港做金融果班
稅後都係高過倫敦紐約

香港搵到錢果d 真係月薪好高
同埋都未計股市

中學生都入市

好多人都話 香港係生存，唔係生活
根本戇撚鳩鳩啜周周唔該收一收去下自修唔好同乞衣隻揪

我屌蠢你老母塊乳溝，自己廢就認撚左佢

係香港其實係享福
唔好俾啲垃圾新聞吹撚到香港幾撚慘先得架
根本大把人係勁撚有錢
香港地做幾年野，耐極十年好未
一個月至少都有50,60k

街邊同你迫地鐵返工果推 或者 油頭毒撚分分鐘幾千萬身家

加上香港人根本人人都買到樓

新聞話香港樓價高又貴乜乜柒柒
我屌你老母臭西
香港樓絕對係平撚到仆街
因為香港人普遍人工高
就算打份正常工 ，對樓齡同位置冇要求，基本弱智人士都買到有樓

所以一個正常的人都揸住層市值6，7百萬既樓，真係係好撚平常
層樓市值唔過億都唔係咩大不了既事

女仔要求另一半有樓好撚正常因為連樓都買唔到果d真係香港最垃圾果一群

香港人唯一煩惱既係
男仔難溝女，其他真係冇

地盤
之後出糧出現金

台灣/深圳人工中位數就嚟追過香港

其實唔係計打工嗰種打工嘅除非你做某啲行業如果唔係其實收入同外國隨時冇分別但係做生意嘅絕對係香港可以好短時間搵到一筆錢

無錯，香港係錢滾錢快，呢d先係快錢
人工對專門炒賣果班人來講係不值一提

搵錢快係講中產同有錢人
關你乜事
你唔好同清潔工香港搵錢快

稅低
香港班中產成日9up自己交稅貢獻社會,但中共為管治經常派利益比中產,特別退稅

香港人對退稅無感覺派幾千就覺得好大, 退稅奶到盡的金額多得好誇張

屌你老母
有人低能仔發表膠論唔怕人笑

我同你應該唔係係同一個香港

你睇少咗
真係好多人2000-2015呢十幾年買咗樓上咗岸

輸唔洗交，咁就當然啦，但依點都係其中一個點解啲人話香港賺錢比較易既原因，唔係應用曬係所有人，但係其中一點黎

好似我啲親戚咁，二千年頭到早幾年炒股已經贏左八位數，如果應用返外國既稅，果到已經幾球，即係交稅都已經一層full pay兩三房單位，如果係外國，可能買到幾間屋了，都叫唔小既距離

大把人揾到錢唔使報稅啦，傻仔先信16K. 我4X歲，一生人都未試過月入少過20K啦。

其實你真係要反省下。

用入息中位數既人去同搵快錢既人比。

我以前幫客炒外匯。一個月都十幾萬。幫大陸戶口炒仲可以唔使交稅。

仲有就算搵3 4 萬 都冇得安居
首期起碼係5-10年既積蓄 後加 20年供款 期間一失業就出事

中學生都幾十萬，係真唔係呀

香港搵錢快
同埋
香港依家周街都係大學生

呢兩句野都係都市傳說

連登世界既香港

收入低 會唔會係你自己能力有問題??

你叫7億果班揾2000一個月既中國人情何以堪

打科興 搵快錢

你真係傻仔

早上參與【反對商台之愛國大集會】
9：00～12：00 +$840

Lunch 有華記正撚樣包埋

中午參與【我愛丫Sir大聯盟】
13：00～17：00 ＋$880

晚上做街站【中國人愛科興行動】
17：30～20：00 +$780

每日賺： Total ard $3,000
每月(當有6日放假)：$75,000($3000x25)

我有咁既能力賺快錢，賺多賺少10%有分別咩 帶落棺材定等比中共沒收?
仲有你講你親戚都係香港炒賣年代最頂盛既時代，你覺得黎緊幾十年香港都可以維持咁樣既經濟? 你今日開始? 含得蕉啦

其實最佳選擇應該係香港賺快錢之後移民賺被動收入
被動收入交好少稅only

醫療、教育、退休金
我親戚97移民加拿大
啲仔女讀完番書返香港打工做專業人士
又唔洗交咁貴稅
依家老咗返加拿大養老，個個月有千幾蚊加幣支（計返港紙萬幾蚊）
即係咁玩
加拿大讀書
香港打工
加拿大退休
唔洗交稅又拎曬福利
不知幾爽

咁低收入個啲要反醒下
冇一技之長個啲有把口 早幾年保險地產撈到風生水起
冇學歷肯學番一門手藝 啲車房水電裝修冷氣 一個月兩三皮係基本 仲要大半都出現金糧 再唔係剪頭髮渣貨車都一樣高過你入息中位數
有學歷又專科 醫療個啲唔洗講 工程一樣餓你唔死 捱到考埋牌就另一個世界
會計it 做幾年個人正正常常 都3 4皮
反而係讀唔成書 又睇唔起啲車房水電裝修 死磨爛磨讀埋啲濕鳩商科 出黎唔知做乜撚 一個月咪繼續萬幾蚊
難聽啲講 順豐拖頭司機3雞幾野一個月 咪一樣長期請緊冇人做 全部得啲中坑 所以讀唔到書就認命 去搵番一技之長算啦
如果你可以痴屋企住屋企 唔洗租樓 兩老唔洗你點照顧 一個月你都唔洗點洗錢

香港稅後人工高係事實大把馬拉仔 印度支那人黎香港搵錢
專業行業基本都三四皮 公司又包租屋
怪就怪香港係極端資本主義 幾多能力 市場幾大需求決定你值幾錢
如果收入低即係個role是但搵個人都replace到 而且市場唔缺貨 咁洗乜比咁高人工
譚仔呀姐都16k既年代 你諗下點解同譚仔呀姐一樣價囉

八位數既幾球，有無分別，就每個人睇法都唔同
我係針對topic討論
唔係講緊將來式，係過去，黎緊係點，大家心中有數
所以搵夠既都唔會再care搵錢易定唔易，快定唔快
但針對topic講，我帶出既係其中一點原因
仲有其他因素，我無打算討論

自己廢溝唔到女就認撚咗佢

咁你要同最垃圾嗰班比都冇辦法

d賣相雞同食人血饅頭既就係最好既例子

成段野得 句 街邊同你迫地鐵返工果推 或者 油頭毒撚分分鐘幾千萬身家
係正常

上年升到19k喇喎

sor
不過分分鐘今年跌番

國際金融中心
但就算你港大非專科出黎
五年內都無乜機會搵到30k以上

佢跌番你就會開心啲？

應該唔係淨係講緊正職人工
係計埋香港多窿路有額外收入

巴打頭幾句rap得幾好，有冇興趣出道做raper

你真系以為報紙吹一下七億人搵得二千就信到十足，你咪繼續笑囉。

你自己黃皮賤種 咪拉大家落水

其實用最垃圾個班比冇問題

因為深圳做侍應最多都係五六千

而係香港做譚仔都萬尾

但其實都係金融地產搵錢
大把專業乞食
尤其文科類藝術類

新潮文？

佢無講錯
黃皮狗

舊果輩真心易，當年人工咪又係萬幾
計番通脹佢地拎萬幾蚊藍領人工
咩投資都唔撚洗，就可以上到居屋/木樓

依家果輩，逼你用多四年讀個垃圾Degree
出到黎還學債，教育水平同英文水平係就係好左
但好多機會都比上一輩霸哂，就算你三大，
唔係專科，好多時就從商，其他行業無咩好簡

入政府? 見唔見aco都三大爭到仆街
依家後生仔成功多數幾個方法
一係父幹，一係買股票賭，死儲爛儲上車唔係唔得，
依家要搵埋女友，要自己人工有三四萬以上，
但調番轉，無樓，撚有女搵你

做男人仲要難多幾倍，屌

同美國失業率比，香港又係低

高間接稅
地租差餉度收
生產商會轉嫁消費者
所以你落街食個飯都俾緊稅

讀唔成書就出賣勞力我同意

但問題係依家讀得成書，好多入埋三大果班都只係爭aco之流
出賣勞力佢地又唔會肯，問題根本係職位不足，但又推高學歷
搞到啲人以為大學生好叻，事實咪又係中五七水平咁上下

咩兩三萬
仲諗返工都戇鳩
直接炒股仲好

近排投資就gg

加印花稅

你仲買港股

全部認同

但溝女既話真係唔洗有樓，有樓係最後結婚果步先諗

全部連登fg 50k

fg正常都25k起跳
16k得新移民先會做

拉長計啦、外國有capital gain tax, 但波叔都話考慮中

的確無話必須既
但有地方 食到機會大增

講得啱，90 00 後好多都上一代留落，夠錢打hea 工，70 % 買起自住物業

係。7億人報紙老真係計少左。所以我都唔係太信。

大陸有錢老加中產應該係14億人口裡裡既10-15%左右。

所以7億真係計少左

確實係快
大學穩穩定定出黎捱幾年就4,50k
投資又洗交好多稅
薪俸稅都係小
但都係果句
樓價己經抵銷悶以上既優勢
搵唔到60k 以上既男人想貫樓都難

假設個個都有一技之長
咁邊個肯去做保安、清潔？

類似
但依家香港後生既話有救生艇
真係可以咁博一博
有外國國籍永遠無壞

風月行業

用入息中位數計法，已經水平高高世界上八九成國家啦，仲想點...

物質同樓價又唔拎黎講

10幾年前，用慳d儲下錢十幾年夠full pay la，而家十年先夠俾首期，再供多廿幾三十年

股市咪賭場

無理專唔專業都好 大部分工種係香港搵都多過好多地方

中位數唔過3萬 應該係比D前線阿姐拉低 果D有幾多係香港出世?
對果D 譚仔阿姐黎講 香港搵幾年 番鄉下退休 一樣係香港搵錢快

唔通你就係住喺所謂ge平行時空?

完

包括中國專才

屌,平時啲月經月薪post明明個個連登仔都月入50k up架?
點解而家又個個最低工資呀,無錢失業仆撚哂入黎既

香港有錢人搵錢快
無錢人食曬屎

留意左你好耐 原來真係ON9

香港做個垃圾it仔人工同人地台積電工程師有得輝

男仔難溝女 呢樣你要檢討自己 明明女多男少

曲直難分

Suck

更多嘅係真正向上流緊喎
我大學玩埋個批都個個專業/半專業工/ger

人工高? 依家同八九十年代人工差好多?
物價就升左幾倍喇 樓價好多倍，人工有無兩倍?

仲有，每年所謂公開試頂層 入大學既人
個個都爭緊當年既底層 ACO果D
真正搵到好工EO/AO/MT，起薪3-4萬果堆
又有幾多?

8成大學都入唔到果堆，生活可以有幾好
唔通佢地又搵3,4萬?

笑
承認啦
ot+low paid=asian
自己睇歐美工時數據+ 薪酬
你覺得自己係人？

你大學識某一批人，就等於係社會現況?
果批係專業/半專業就咪講啦，搵到工一帆風順

咁非專業上流有咩方法? 穩穩陣陣咪再讀醫科/老師果堆
實有一堆人話做EO/AO架
睇下每年請幾多

仲未計你個purchasing power
有時有d嘢係難聽
But it’s a fact and admit it

跨國企業/跨地區業務 多方面容易有稅務減免 有優質勞工又有低價勞工
高等教育下要搵管理層打理又唔難搵

緊係唔係講緊D本地創業同打工仔啦

事實香港係搵錢快...對中產以上講
窮撚可以含得
其實月入萬幾蚊，稅都吾使交，無付出大把福利算係咁
可以試下移民，如果換左GAME又係輸，就會明白點解外國窮起上黎真係咩都無
PS:政策好既國家除外(例:新加坡)

冇CGT先係重點 完全唔關幾多人工事

其實香港人搵好撚多錢
唔好信個中位入息數
以前老豆老母買落樓黎收租
又有一筆收入 自己打工 跟住再按層樓再買樓收租
3年後甩 又執幾十萬
你留意下3 4年前既一手樓
全部人都買黎炒 買完收樓放租 3年後賣又執幾十萬
好多人真係搵緊2萬5-4 5萬個月
譚仔姐姐都搵15000起跳
酒樓經理工時長都2雞幾

香港地乜都有得炒，
幾百萬嘅樓到幾千蚊嘅iPhone，
仲有股票，
有錢就有得炒。

忠忠直直果啲就唔使諗賺快錢，
係大膽賻果啲咪同人講錢易賺。
百個總有一個中，
輸果啲冇講，
贏果啲唱通街。

仲未計賣相上樓果堆
係易賺，
不過要睇人本事同運氣

利申冇買gme

19k喎

稅率低
同樣收入，交完稅後真係落到袋既稅後收入世界中數一數二

香港樓價15年升4倍 每年差餉地租按租值計
美國係按市值計 收租大概三份一用嚟交地稅
香港冇資產增值稅 冇股息稅
個人最高課稅 15% ，香港人會去嘅地方普遍 係三成至五成
仲有五至十幾個percent銷售稅
香港係財富增值錢搵錢 好易發達嘅地方
喺外國就係 人工高福利好但係儲唔到錢

依個問題全世界都有，非專科普遍點都差過專科一截喇，只係可能外國部分國家較重稅，可以比多d福利中低下收入階層，咁中低下果班咪生活得輕鬆d

起你底 大部分post都係講樓講錢
好肉酸
你現實中心只係一個有少少錢買到樓嘅廢柴咁叻就唔洗供樓啦咪又係樓奴一名
講到買樓咁正常你就唔會自我感覺咁良好啦屌笑死人
似係d中學雞唔食飯儲到d錢買個地圖袋就睇唔起人地用superx咁

講到咁撚平你都仲要供樓一炮過俾丫嘛
要折墮到喺班買唔起樓嘅垃圾入面拎高傲感你真係好威呀

所以一早講
香港搵錢易搵錢快唔係講基層工
全世界都係

你起佢底就知 條友有樓揸手日日打飛機打足24粒鐘
又唔係叻但勁撚自大 好撚擔心佢精神健康

只要你有一舊錢
起香港其實錢搵錢唔難

順豐中港果班 開國果班至少8雞野

天水圍中轉倉果期係入面做過跟貨

對於外國人黎講
香港真係薪高稅低嘅天堂

你唔好以己度人啦 自己低學歷低人工就以為其他人都係
外國人黎得香港搵錢果d多數都係做大公司司大粒位
呢d位香港既人工可能係外國既幾倍
搵錢黎講香港一定係世一

咁我應唔應該信李克強講6億1000蚊

系你老母閪咩

因為你收入低
有發言權既都係專業人士
而係專業入面, 香港又真係最易搵錢
人工高, 稅低, 仲有班低收入香港人奴隸服侍佢地
比政權開槍打, 踢入監獄十年八載都唔肯移民重刷, 仲要好撚鍾意香港
呢D 環境係外國邊度有

呢個係建基於佢哋有房屋津貼，你試吓無咗housing睇吓有幾多外國人肯嚟

除左認同香港地好多人都好有錢之外

買樓咁容易仲會有人住劏房？

我同你住係平行時空

因為大部分人都係好平庸/懶

五毛就嚟屎都無得比佢哋食

真啊 好多人打緊風流工你唔知啫 有屋企你贏曬

係啲人唔講費事曬命啫 等你仲on99以為人地同你一樣 但個起步點已經贏左人地幾班

其實大家知唔知咩叫快錢？
每個月賺嘅人工點可能叫快錢？

好多人一出世就係終點
串到買樓買到無名 連個孫既名都用埋

深圳近香港做侍應應該有

再遠少少 石岩工廠都係4-5千一個月

連登仔 個個米八高 30cm月入50k

你都唔係第一日上連登啦

其實睇消費模式就知香港人幾有錢
不過窮富好懸殊
香港咁細，大家住得咁近
你受苦時，睇住人地享受，自然好覺眼
搬去大國家，再搵啲落後洲份住，住一排咪吾覺自己窮
分分鍾全村最有錢就係你，然後就覺得自己好幸福

保險？
我都唔明

窮撚把握唔到機會就等食屎啦

例如呢？

有閪先得

喂 細聲啲啦 香港人不嬲奴性重

你走去四五線城市問下打工幾錢味？
定系你未去過中國，剩聽報紙佬up

佢就係唔駛ot+low paid, 所以先叫你唔好拉佢落水

你呢句同王岐山講中國人食草都可以生存一年有分別？ 片呢？

除左政府我諗唔到有咩sector做到
ibanker都係燒命換錢
aco冇錢換時間

係好快, 我地D30頭大部分同學都係香港係4-10幾萬呢個RANGE到, 計埋股票樓個D平均最少都有幾百萬ASSET, 其他留左係外國個D都未儲到呢個位 (有父幹個班無計落去), 你識多D人就知道對普通大學生打工仔黎講香港係最有機會比你搵到多少少錢。